Breaking Bad 絕命毒師 算唔算係神劇？

最近係Netflix睇完Breaking Bad，同一般虎頭蛇尾嘅劇相比，Breaking Bad都幾唔同。
由第一季開頭覺得慢同少悶，跟住越嚟越肉緊同精彩，一口氣追晒五季。

導演同製作團隊對成套劇嘅節奏同人物刻畫得恰到好處。
每個角色都好真實好血淋淋，大家都係為自己利益。
唔會有傳統英雄式好人或者邪惡反派咁老土。

點睇？

樓主啱啱小學畢業
大家有怪莫怪

睇嘅劇唔多，就算Prison Break S1 嘅劇情都冇咁精彩

認真 覆你breaking bad
無論連登定外國都一早公認神枱級數

suggest你睇埋dark
都係神劇

覺得呢套劇係香港好似唔太出名
比起Games of thrones, Prison Break等等

可以睇埋el camino 同better call saul 會發現vince仲進步左

say my name

準備睇

個問題唔應該係算唔算神劇,
而係如果你只可以揀一套劇叫神劇, 就會係brba

自從game of throne 衰收尾之後Breaking bad口碑上都冇挑戰 如果比其中一兩季既話 好多都神 prison break呀 true detective 1 GOT1-5 Dexter都好神 但由第一季去到結局都正既少之有少

el camino麻麻地 有d悶
better call saul 就真系幾正 擺脫左Jesse 同Mr. white 既影子

呢下真係型，同埋this is not meth 個下

坐左幾多年

Better call saul 更上一層樓，不過好慢熱

都係一貫慢熱

1000000%

係都better call saul先

House of cards 咁少人講既？

月經

House of Cards season 6 慘不忍睹，前2季 OK

睇到第三頭only都正既 美國既議會政黨白宮外交政治有d深 最好J都係underwood 對鏡頭讀白

係。

Say my name

第三季都ok?
利申睇到第二

dark係新一代公認神劇
唔認同果d 多數睇唔明

我覺得好睇，但你叫我重睇又唔會

中意Better call Saul多啲

我都想知點解D人會負評

因為佢地9成睇唔明/扮明
先唔講爛蕃茄公投 netflix No.1劇，好多圈中人都覺得好出色

打個比喻，蒙羅麗莎畫咁，對某d連登仔黎講都係垃圾 ，因為佢地唔明 唔識欣賞， 佢地會話某漫畫畫功仲好過佢 又易明 角色有血有肉

BCS主力係Peter Gould

認同

打多個比喻，Marvel 電影係好睇，唔否認
但又講到iron man有血有肉 好感動.......之類

然後話星際啟示錄唔好睇 睇唔明 節奏慢 鋪排得唔好

唔係淨係第五季咩
咁Peter Gould都好撚勁喎

BCS 真心正 文戲都做到咁緊湊應該得佢做到

開頭係Vince 多，跟住參與越黎越少

講真 breaking bad第二三季要靠毅力捱過佢 所以唔多人有興趣追晒佢 但整體個劇情都寫得好好

佢套el camino就還可以 總算比左個closure比"Science, Bitch!"

相反我覺得Better call saul更有能力做GOAT 第五季真係一集比一集進步 緊張 同埋引人不停想追下一集 加上你一早知Jimmy 唔會死 但又做到你唔知佢下一集會點發展 所以我覺得論神劇 better call saul暫時神過breaking bad

Breaking bad 公認神劇既原因係無爛尾
仲要愈後愈精彩
本身GOT可以挑戰佢既地位
但last season收左皮
咁多套美劇
可以做咁多season而無爛尾其實好少

樓主咁問唔係問題，0910年睇果時覺得神，而家2020睇覺得唔神係唔出奇，個人口味嘅野。

錢同人才都改變哂，breaking bad有一集係因為劇組用哂錢買裝，所以變咗係一隻烏蠅不斷飛去講故事。

到今時今日我都唔見有一套既電影語言可以運用得精準過Breaking Bad, 每一個鏡頭、setting都有用過腦去設計、有purpose

Bcs有咗brba大成功之後有經費又唔驚下一季開唔到
鋪排都正過brba

但後尾解咗話

好記得睇到呢度屌咗聲

係jesse條女個仔

I am the danger

Breaking Bad睇咗3次都覺得好正
啲場面好刺激 條橋又好盡
但睇睇吓better call Saul其實仲好睇
可能因為啲配角個個都好有特色
當外傳睇都好想追落去
真係拍得好好
炸雞佬同Mike

已重睇過兩次

又未去到「今時今日」都冇得較量，同期都有好多好嘅作品，呢刻亦然。

其他無睇,stranger things明顯唔係呢個級數

反而覺得第一季慢好多，要捱下。
Walt地下室發現隻碟嘅碎片之後仲要爭扎咗一輪先搵Jesse 「Wanna cook？」

第二季開始已經緊湊啲，第三季有埋Gus就推得好快

如果你講電影語言同劇情嘅話，佢差唔多致敬哂當代最出名嘅電影（ET，mad max，terminator，Stephen king嘅it••••••••••••••••），所有構圖、用字blablablablabla都用得好完美，直頭講唔哂。

爸打睇開咩用得哂所有符號

我覺得前期鋪排walt既innocence係好必要喎,咁先突顯到佢後面變到心狠手辣

反而第2季講佢老婆同個妹果度有少少悶

Dark 根本無得同bb比
Dark係神劇真係吹大左
利申兩套睇晒

左膠老婆 美國左膠就係咁撚煩

呢套嘢各方面都完美，簡直係電視劇嘅極致
利申睇咗4次

成套劇印象最深嘅角色形象係炸雞奧巴馬，情節係最後一集改裝架車嚟槍決晒成屋仇人

house 屌打

睇完同睇得明兩回事

知唔知jonas依幕諗緊咩？

我同意第一季慢 但第一季將Walter build up得好好

咁要睇埋Better call Saul喇 包你不停loop 第五季

最新一季完全係legendary

bcs睇咗3次

Dexter 佢之後拍嘅嘢都唔係好掂，好撚可惜

got全世界都紅

PB真係唔會紅過bb

都係，第一季真係仲善良、心軟轉妖成兇狠果斷

連登居然無人吹奏廣告狂人？

Mad Men全文戲，小學生邊識睇

除左Jimmy，Kim個角色都做得好好，睇到佢變到Jimmy咁就好擔心佢會死

啲對白精妙到仆街

其實daredevil唔錯

咪係囉 睇到r撚哂頭
jesse條女比自己嘔吐物整死架嘛

第三季還好
之後可以唔洗睇

The Wire先係神劇 不過太早期好多人無睇過

爸打堅old old skool

如果樓主高brba角色好真實血淋淋 the wire更加係過之而無不及 個格局仲要勁大

睇埋 u better call sue

game of thrones

以電影來講el camino麻麻，真係純粹拍畀breaking bad fans睇交代jesse結局

一來HBO出手一定大格局，二來藝術真係好主觀，所以都係大家發表下諗法、玩下、無謂爭論。

例如爸打名果套戲，香港人又係咪真係中意美劇或者美國電影嘅呢種節奏同表達，好難講。

有個講法係當時中港台都已經會睇美劇，只係好多人覺得唔習慣同怪，而逃同bb係大家覺得接受到。

fans service

Mr White殺架

好多場文戲都好正
最正一定係同chuck 去聆訊果場
但老人院玩Bingo 果場

Lily of the valley
S4 最尾果集正到震

鍾意Better Call Saul多啲

第五季唔慢熱 好緊湊

最新果季超好睇

沙漠嗰集好正，雖然知道 Saul Goodman 一定冇事

其實有唔少劇比dark好
例如Fargo, the leftovers, Chernobyl, fleabag, bojackhorseman, Rick & morty, watchmen, mr robot
同佢相當嘅都一大堆 好似the Americans, handmaid ‘s tale, big little lies, narcos, killing eve, legion, normal people

martha?

屌你咪踢爆，等緊個傻鳩答，不過佢唔識潛左水

supernatural 呢？

dark係難入口，識欣賞既係好幸福。但唔會個個睇得明晒前因後果。套劇要專心睇會令人好累。
套劇節奏因香港人食開屎，唔會習慣。好似好多集都會會播歌，無對白，只係有唔同角色分鏡，但其實交代緊好重要既劇情。而好多人見無對白就飛唔睇。
所以見人批評Dark, 話bug，亂， 悶，吹大左，都只係証明觀看者既IQ或者其實無用心睇就去批判。

不過講真，我講左Martha,佢都未必答到關martha咩事。

同埋依套野要一定要重睇，第一次睇好似jona on99咁，到你了解左 重睇就好似穿梭番去，先了解到所以細節

好似依套咁，一定係重睇 你就會留意番所有細節好劇好電影都係咁

不過連登仔質素係咁上下

佢隨時飛住黎睇

前排先睇完bb

依家睇緊bcs 第二季

一開始都預左悶要捱（同bb一樣），後期一定睇到抖唔到氣

真，真係由第一季到第五季都好好睇好緊湊
我睇完第一季忍唔住係咁追落去第五季

唔使用科幻原素去扭到橋, BrBa高好多。

bcs反而s4我覺得最慢
1,2都還好

發覺冇乜人講毒梟
但毒梟頭兩季真係幾神

士街拿

Anna Gunn做得好好

開壞左個頭，後尾點好都唔鐘意佢

搵唔到仲有邊D長劇係越後越精彩

佢做到令人覺得好煩嘅感覺，但諗深一層，佢都係為自己仔女著想

可能因為佢兩姐妹太樣衰，所以大扣分

一早公認係神劇啦
前排睇第二次都係好震撼，點解一套電視劇可以咁好睇

第一代美劇熱潮，你話唔紅？

第一季紅過下，無啦

BB當年高登討論度一定過過PB

bb 入面，杜可堂兄弟出場果陣點解全村要一齊爬？

白痴仔
十幾年高登講緊三寶時你都唔撚知係邊撚度啦

我都唔明

最撚神就係BB係原創劇本
睇下GOT
一冇小說跟即刻爛咗尾

有冇人好鐘意第三季拍烏蠅嗰集，好表現到兩個主角神經質既一質，反而我覺得好真實同細緻

我反而覺得呢套劇，到中段會令人好想飛住睇嘅感覺，尤其是係有主角老婆出現